## 未実装
- テスト
- rubocop(導入しいくつか修正したが、全て対応しきれていない)

## 苦労した点
- Ajaxを利用したコメント機能・イイネ機能
- 環境構築（DB・herokuなど）
- Devise Gemのカスタマイズ

## 学んだ点
- エラー内容をよく確認して調べることの大切さ
- 今回は環境によって利用するデータベースが異なっていたが、同じ実装内容でも環境によってラーが発生する場面があるこということ
- 実装に取りかかる前にしっかりと設計や日程のスケジュールを立てること
- 実装だけでなくテストを書くことで、様々なケースをカバーできセキュリティが高まること

## 自慢したい・相談したい点

### 自慢したい点
- Ajaxを利用して、ページをリロードせずにコメント機能・イイネ機能を実装できたこと
- herokuデプロイ後、herokuのサーバー自動再起動により画像が自動で消えてしまっていたが、AWSのクラウドストレージを利用して画像が保持されるよう工夫したこと
- PC・スマホに対応したレスポンシブデザインを適用したこと
- ユーザビリティを考えて、ヘッダーの通知アイコンに未読メッセージのカウント表示を追加したこと

### 相談したい点
- 今回実装したアプリをさらに拡張したいと思っていますが、どういう追加機能があるといいと思いますか。仕事など実践の場でよく実装する機能などがあれば教えていただきたいです。
- 私が今回利用したGemの中で、「実践の場ではこっちの方がよく使う」「こちらのGemの方がおすすめ」などあれば教えていただきたいです。